【《流浪地球》】外交部官媒齊力撐！ 華春瑩hard sell記者：建議去看

《流浪地球》近來在中國海內外都引起熱烈討論，在今天的外交部記者會上，外交部發言人華春瑩都hard sell這部國產片，建議記者去看。

華春瑩回應外媒記者有關中國名導張藝謀新片《一秒鐘》無法在德國柏林國際電影節放映的問題時稱，外媒記者說的事情應該查問相關主管部門，她接着說：「我知道現在大火的電影是《流浪地球》，不知道你看過沒，建議你去看一下」。

此外，新華社今天更兩度發文推介《流浪地球》。新華社今早首先發文「《流浪地球》提升期待的水位」，稱期待能看到更多中國價值、東方理念，在人類想像力的疆域裏延伸，在更為極端與特殊的情況下處理人類面臨的永恆拷問。文章稱，今天的中國科幻文藝創作，既有改革開放40年科技巨大進步這一「巨人的肩膀」，又有公眾不斷增強的科學嚮往這一「深厚的土壤」，中國的科幻人、電影人有能力也有責任抓住機遇，為世界的科幻文藝創作提供更多更好的中國經驗、中國故事，拓展人類對於未來的想像空間。

文章續稱，《流浪地球》雖算不上是影視經典、科幻大片，但一部電影能成為公眾話題、激發公眾討論，意味着這部電影有討論價值，觀眾對電影評價或許可以少一些譁眾取寵、意氣之爭，多一些中肯建議、理性之言，才能激勵文化產品質量的進一步提升、迎接中國科幻真正的春天。

新華網於下午再發一文「《流浪地球》電影中的科與幻」，解構電影中的科學問題，分析電影中的「引力彈弓效應」、「洛希極限」、「重元素聚變發動機」，是現行科技，還是只是電影中的想像。

《環球時報》/新華社

新年係大陸戲院睇完呢部戲 特效比我印象中既國產科幻片要好

一秒間衰咩

支那片
仲要俾支共吹奏

其實官媒唔出聲當幫忙得唔得
瘋狂吹奏見到都怕怕啦
未睇已經有負影響

剩講特效其實己經係荷里活級數, 有Ready Player One feel
有啲荷里活片都唔夠佢勁

幾時先有冇碼版裸照流岀

華姐上床睇?